Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em R que utiliza o algoritmo de classificação Random Forest para prever se uma pessoa possui ou não diabetes, com base em um conjunto de dados de treinamento:

```R
# Carregar bibliotecas
library(randomForest)

# Carregar conjunto de dados de treinamento
data <- read.csv('diabetes.csv')

# Dividir os dados em variáveis de entrada (X) e variável de saída (Y)
X <- data[, 1:8]
Y <- data[, 9]

# Dividir os dados em conjuntos de treinamento e teste
set.seed(123)
indices <- sample(1:nrow(data), nrow(data) * 0.8)
treinamento <- data[indices, ]
teste <- data[-indices, ]

# Treinar o modelo de Random Forest
modelo <- randomForest(X, Y, ntree = 100, mtry = 3)

# Fazer previsões no conjunto de teste
previsoes <- predict(modelo, newdata = teste)

# Avaliar a acurácia do modelo
acuracia <- sum(previsoes == teste$Outcome) / nrow(teste) * 100
print(paste("Acurácia do modelo:", acuracia))

# Exibir a importância das variáveis
importancia <- importance(modelo)
print(importancia)

# Plotar a matriz de confusão
matriz_confusao <- table(previsoes, teste$Outcome)
print(matriz_confusao)
```

Este código carrega um conjunto de dados CSV que contém informações de pessoas, incluindo variáveis como idade, glicose no sangue, pressão arterial, entre outras. A variável de saída é "Outcome", que indica se a pessoa possui diabetes ou não.

Em seguida, o código divide os dados em conjuntos de treinamento e teste, treina um modelo de Random Forest usando o conjunto de treinamento e faz previsões no conjunto de teste. Em seguida, ele avalia a acurácia do modelo, exibe a importância das variáveis e plota a matriz de confusão, que mostra a quantidade de previsões corretas e incorretas feitas pelo modelo.

Este é apenas um exemplo de um código complexo em R. A linguagem R é muito versátil e pode ser utilizada para realizar análises complexas de dados, modelagem estatística, visualização de dados e muito mais.